# Lista de clases, atributos y métodos

## Run simulations

### XOR

desde el directorio base ./neuropy ejecutar el comando:
```shell
$ python -m simulations.xor
```



## Adding a simulations

You can add and test your own simulation by adding a new directory inside the /simulations folder. If your simulation requires a custom model to be tested, you must add your model inside the /models folder. The basic structure of the new files should be:
```shell
/simulations
  /my_simulation
    config.json
    /plots
    __main__.py
/models
    mymodel.py
```

Explanation of the files:
* config.json:  all the neat configuration parametes, this must be tunned up according to the complexity of the model and simulation
* main.py: this file runs the main process, must contain the function of genome evaluation 
* /plots: where the winning net topology will be dumped
* mymodel.py: module that contains classes and/or functions needed to test your own model



## Gene

## Phenotype

## Genome
Clase base que individualiza cada una de las soluciones del proceso evolutivo
#### Propiedades
* 
#### Métodos


## Population
Clase con las propiedades y métodos de la generación en curso, tiene métodos específicos para la reproducción y especiación de la generación actual.
#### Propiedades
```python
* config:             <dict> parámetros de configuración
* genomes:            <list> lista de objetos Genome, individuos de la generación actual
* champion:           <obj:Genome> objeto de Genome con el individuo con mejor desempeño de la generación
* ancestors:          <dict> generaciones pasadas
* generation:         <int> número de generación actual
* elitism             <int>
* size:               <int> tamaño de las poblaciones
```
#### Métodos
* init
  - Crea una nueva generación con individuos aleatorios
* new: Crea una nueva población con individuos aleatorios, con base en los parámetros de configuración iniciales
  - Agrega el número pop_size de individuos aleatorios, instancía un objeto de Genome por cada individuo
  - [speciate] Separa los individuos en distintas especies
* speciate: Itera los individuos de una población y los separa en especies por similaridad de especies
* set_genome_fitness: Itera los individuos de una población y aplica la fitness function para evaluar su desempeño. Establece el campeón de la generación
* reproduce: Itera los individuos para hacer el crossover de los genomas 

## Evolution
Clase que corre todo el proceso de evolución, en ella se definien
#### Propiedades
- config:             <dict> parámetros de configuración universales
- population:         <obj:Population> población actual del proceso evolutivo
- fitness_critereon:  <function> criterio de desempeño, puede ser (min, max, avg)
- champ:              <obj:Genome> genoma (solución) con mejor desempeño de todo el proceso evolutivo.
#### Métodos
* init: 
  - Crea la población de la generación 0
* run: corre todo el proceso de evolución
  - [population.set_genome_fitness] Evalúa la generación actual pasando la fitness function
  - verifica y establece al campeón global
  - Revisa el umbral de fitness para terminar la iteración si fue alcanzado
  - [population.reproduce]: establece en la variable de population la nueva generación,
  - [population.speciate]: Separa y agrupa los individuos de la generación en especies
  - IN: fitness_function, n
    - fitness_function: función de desempeño definida en el módulo donde se correrá la clase
    - n: número de generaciones
  - OUT: champ
  - EXP: Corre el proceso de evolución, el cuál se detendrá cuando el campeón global rebase el imbral de desempeño establecido en el archivo de configuración o se haya alcanzado el número máximo de generaciones a evolucionar
    - 





# Modelo de entidades


Evolution:
    properties
        .config             <dict>
        .population         <obj:NodeGene>
        .fitness_citerion   <function>
        .fitness_threshold  <float>
        .champion           <obj:Genome>
        .start              <datetime>
    methods
        .init
        .run
        .print_solution


Population:
    properties
        .config             <dict>
        .genomes            [<obj:Genome>]
        .ancestors          <dict> Save the parents of the gene with the same key { key: (parent1, parent2) }
        .species            <dict> { species : <genomes> }
        .species_fitness_func   <func>
        .genome_to_species  
        .champion           <genome>
        .generation         <int>
        .elitism            <int> How many of the best genomes are copied to the nex gen
        .pop_size           <int>
        .species_stagnation <int>
        .max_stagnation
        .species_elitism
        .min_species_size
        .survial_threshold
        .genome_indexer
        .species_indexer
    methods
        .init
        .new
        .evaluate 
        .set_genome_fitness
        .stagnation
        .speciate
        .reproduce
        .seeds              


Species:
    properties
        .config
        .key
        .created
        .last_improved
        .generation
        .representative
        .genomes
        .fitness_history
        .fitness
        .adjusted_fitness
    methods
        .update
        .get_fitness


Genome:
    properties
        .key
        .nodes              [<obj:NodeGene>]
        .edges              [<obj:EdgeGene>]
        .input_keys         <list>
        .output_keys        <list>
        .fitness            <float>
    methods
        .init
        .new                Configure new genome form the given configurations 
        .connect            Fully connect the nodes in the layers  
        .distance
        .size
        .mutate             Eval rand vs the probablilities for: add, delete node or connection, then mutate nodes and connections?
        .mutate_add_node
        .mutate_add_connection
        .mutate_delete_node
        .mutate_delete_connection
        .add_connection
        .add_node



NodeGene:
    properties:
        .key                <int>
        .bias               <float>
        .reponse            <float>
        .activation
        .aggregation
    methods:
        .distance
        .crossover          Creates a new gene, randomly selecting attributes form their parents   
        .mutate


EdgeGene:
    properties:
        .key                <tuple>
        .weight             <float>
        .enabled            <bool>
        .reponse            <float>
        .activation         <string>
        .aggregation        <string>
    methods:
        .distance
        .crossover          Creates a new gene, randomly selecting attributes form their parents   
        .mutate


Phenotype:
    properties:
        .inputs
        .outputs
        .edges
        .layers
        .weights
        .bias
        .activation
    methods:
        .get_path           Obtiene el path de nodos y conexiones necesarios desde el output
        .format
        .create             Returns the NeuralNetwork from the genotype


NeuralNet:
    properties:
      .layers
      .W
      .b
      .f
    methods:
      .activate


Indexer

DistanceCache

DoublePendulum



## Areas de Oportunidad
- Mejorar clase de red neuronal, utilizar matrices de numpy en vez de loops
- 



## Indexer
Entidades que necesitan un objeto de indexer para trackear keys:
Population.genome_indexer
Population.species_indexer






# Proceso de desarrollo de la clase
- Phenotype: Conversión del genoma al fenotipo (Red Neuronal)
  - Terminar la representación de la red en el genoma [no podrá ser de forma matricial]
- Terminar el setup de la población inicial
- Reproducción
- Mutación
- Especiación


# Pasos generales del proces
- Establecer parámetros de configuración
- Definir fitness function para evaluar a los genomas 
- Cargar los parámetros de configuración en variable global del paquete 
- Instanciar objeto de evolución, dentro del instanciamento de la evolución iniciamos objeto de la población
- Creamos cada uno de los genomas
- Especiamos población
- Definimos ancestros vacíos
- Corremos proceso de evolución
- Evaluamos cada uno de los genomas para obtener su fitness
- Obtenemos el phenotype de cada genoma y corremos feedforward para obtener respuesta del sistema
- Simulamos la fitness function y obtenemos fitness del genoma
- Evaluamos campeón global
- Reproducimos
- Especiamos



# Pasos generales
- Establecer parámetros en archivo de configuración
- Definir la función de desempeño con la que se evaluarán los genomas
- Cargar los parámetros de configuración en una variable global para todo el paquete
- Instanciamos objeto de evolución [run]:
  - Set fitness_criterion [Evolution] 
  - Set population (Instanciamos objeto de población) [Evolution]:
    - genomes=[], species, ancesters=[], elitism, survival_threshold [Poopulation]:  (establecer ancestro vacío por cada genome)
    - set genomes [Population]:
      - links={}, nodes={}, fitness=None, [Genome]
      - configure new genome based on the config params [Genome]: 
        - set init node
        - set init connections
- Corremos la evolución [run]
  - Evaluamos el desempeño de cada genome [Evolution > run]
    - Por cada genoma de la población, contruimos un fenotipo [Population > ] 
    - Evaluamos el fenotipo y obtenemos el fitness [Phenotype > evaluate]


      

- Establecer generación a 0, el mejor genome a None y especiar la población [Population, Genome]












- Empezar la evolución:
  - Evaluar cada uno de los individuos de la población:
    - Creación del phenotype a partir del genotype (nn)
    - Hacer feedforward de la red
    - Obtener su fitness con base en su desempeño
  





## Espaciación

- Se toma un representante de cada especie de manera aleatoria de la población anterior
- Se compara cada gen g de la población actual con los representantes de la generación pasada
- La comparación se realiza midiendo la distancia de compatibilidad entre g y el representante
- Se coloca al gen g en la primera generación con la que es compatible
- Si g no es compatible con ningún representante se crea una nueva especie
- Los individuos que pertenecen a especies muy grandes (con muchos individuos) con penalizados por la función




## Config (actualizar)
```json
{
    "generations" :                 300 ,
    "fitness_criterion" :           "max",
    "fitness_threshold" :            3.99,
    "pop_size" :                     150,                                   
    "activation_default" :          "sigmoid",
    "aggregation_defulat" :         "sum",
    "bias_init_mean" :              0.0,
    "bias_init_stdev" :              1.0,
    "bias_max_val" :                30,
    "bias_min_val" :                -30,
    "bias_mutate_power" :           0.5,
    "bias_mutate_rate" :            0.7,
    "bias_replace_rate" :           0.1,
    "compatibility_disjoin_coefficient" :   1.0,
    "compatibility_weight_coefficient" :    0.5,
    "link_add_prob" :               0.5,
    "link_del_prob" :               0.5,
    "enabled_default" :             true,
    "enabled_mutate_rate" :         0.01,
    "net_type" :                    "feedforward",
    "initial_connections" :         "full",
    "num_inputs" :                  2,
    "num_outputs" :                 1,
    "num_hidden" :                  0,
    "node_add_prob" :               0.2,
    "node del_prob" :               0.2,
    "weight_init_mean" :            0.0,
    "weight_init_stdev" :            1.0,
    "weight_max_val" :              30,
    "weight_min_val" :              -30,
    "weight_mutate_power" :         0.5,
    "weight_mutate_rate" :          0.8,
    "weight_replace_rate" :         0.1,
    "compatibility_threhsold" :     3.0,
    "species_fitness_function" :    "max",
    "max_stagnation" :              20,
    "species_elitism" :             2,                # Si está enabled, los mejores especímenes de cada especie se conservan
    "elitism" :                     2,
    "survival_threshold" :          0.2

}
```


